@inproceedings{Marchand-Fouquier-Pitel:DEFT:2016,
    author = "Marchand, Morgane and Fouquier, Geoffroy and Pitel, Guillaume",
    title = "Repr\'esentation vectorielle de mots pour l'indexation de notices bibliographiques",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 8 : DEFT",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "34-40",
    note = "Word vector embeddings for bibliographic records indexing",
    abstract = "Cet article pr\'esente la contribution d'eXenSa \`a l'\'edition 2016 au D\'Efi Fouille de Textes (DEFT) dont la t\^ache consiste \`a indexer des documents scientifiques par des mots clefs, pr\'ealablement s\'electionn\'es par des professionnels. Le syst\`eme propos\'e est purement statistique et combine une approche graphique et une approche s\'emantique. La premi\`ere approche cherche dans le titre et le r\'esum\'e du document des mots graphiquement proches des mots clefs du th\'esaurus. La seconde approche attribue \`a un nouveau document des mots clefs associ\'es aux documents du corpus d'entra{\^\i}nement qui lui sont s\'emantiquement proches. Les deux approches utilisent des repr\'esentations vectorielles apprisent en utilisant l'algorithme NCISC, un algorithme stochastique de factorisation de matrices. Notre approche s'est class\'ee premi\`ere sur deux des corpus de sp\'ecialit\'e propos\'es et deuxi\`eme sur les deux autres.",
    keywords = "Indexation, mots clefs, espaces s\'emantiques, repr\'esentation vectorielle de mots.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/DEFT/5.pdf"
}
